[金像獎6項提名] 有冇人會睇純港產片《G殺》？

都係冇人開post
之前電影節睇咗
個人覺得係近年港片佳作
懸疑片少見拍出風格新穎，劇本相當紮實
又夠膽全部主角用新人
加埋杜汶澤做黑警
唔怕血腥絕對值得你入場

上映日期 : 2019-03-14
優先場上映中

級別 : III
片長 : 106 分鐘
導演 : 李卓斌
主演 : 陳漢娜, 杜汶澤, 黃璐, 陸駿光, 李任燊, 林善

劇情簡介：

第3屆電影發展基金「首部劇情電影計劃」專業組得獎，香港亞洲電影節特別推介作品。一宗由一個人頭開始的離奇命案。資優女生、憂鬱音樂家、自閉症天才、狂性刑警、妓女後母、斯文教師和流浪狗，竟在一晚之間全都連繫上。 而「G」字首的標題舖天蓋地，又暗示了什麼？每個細節都勾畫著錯綜複雜的香港人和事。一夜命案，並非偶然。在這壓抑的城市裡，人們都追求著解脫。而一切，由一個人頭開始。

想睇三夫多啲

預告

三夫 G殺 淪落人 都必睇

🏆《G殺》榮獲6項香港電影金像獎提名🏆

新晉導演：李卓斌
最佳女配角：黃璐
最佳新演員：林善
最佳音響效果：杜篤之 吳書瑤
最佳剪接：許文傑
最佳攝影：譚家豪

杜汶澤既演出絕對值得一個金像男配提名

剩係 cap 預告啲畫面都好靚

呢2張不得了

推

呢套戲啲調色真係近年最撚自然又有風格,
諗起前幾年有啲港片想玩風格但又tune到啲色好肉酸,(e.g.衝鋒車,老笠)
呢套真係眼前一亮

係
近幾年啲港產成日都黃黃綠綠

鐵樹蘭唱主題曲

LM

因為鐵記先知呢套嘢

有興趣
當cult片睇

等緊正式上
可以揀靚位坐

本身諗住公映時候開post

每次都比冇咩嘢巴打快過我地

無所謂
有人開就得
反正我地其他post都會互相見到

睇左 會同fd睇多次

上畫先開驚太遲 都冇人知有呢套戲
加上有M期隊長，到時又瘋狂cut 場
不過來來去去都係我哋呢幾個推

Lm

唔係引戰, 不過見樓主講話好好睇, 但又唔講有咩元素值得觀眾入場支持, 例如故事好峰迴路轉, 特別嘅拍攝手法等等,故仔帶出d咩意思引人討論.咁點吸引人地睇?
,唔好用咩金象獎, 畫面好靚呢種主觀又空泛嘅野做賣點

主觀咁講幾樣
成套戲都係由G字頭嘅chapter組成，例如G cup , GTR, G-shock 等等... 非線性咁而講一單兇案，唔劇透咁多喇，呢種敘事手法個人覺得係港產冇出現過嘅，雖然好多plotline, 但串返埋一齊係合情合理嘅

風格同影像我只係識得講套戲好多鏡頭攞位係花過心思, 調色亦唔似一般港產一係黃黃綠綠一係就寒戰式藍藍灰灰, 不過我自己覺得畫面太過日系 (都有唔少人話畫面似中島哲也)

主要角色都係新演員，尤其陳漢娜，做憤世女學生果種cool cool地，第二次演出的佢在表情及形體上絕對交到貨。其他如李任燊做亞氏保加都夠說服力而唔浮誇，係值得留意嘅年青演員。個人亦好喜愛黃璐的演出

唯一要進步我會講係部分對白太似小說啲對白，正常港人講嘢冇咁多書卷味

感覺好日系feel
好想睇

鍾意呢種日系/文青嘅應該會好鍾意
但唔鍾意可能會覺得導演賣弄手法/showoff

《G殺》點評: 別樹一格的港產片

筆者看《G殺》預告片時已覺得此片的風格非常獨特，古典的音樂配樂、鏡頭的運用、剪接都看出導演和編劇的別出心裁與創意，顯然他們想拍一個不一樣的故事出來讓觀眾自行解讀，而筆者昨天在香港亞洲電影節終於觀影了這部作品，不得不讚嘆故事的表現手法與串聯技巧，以一個簡單的英文字母G字把一宗離奇命案的原委與戲中的名校高中少女、提琴少年、自閉少年、暴力黑警、性工作者、偽君子名校教師的關係環環相扣拼湊起來，故事的開首與結尾互相呼應，留白的地方正好讓觀眾作出不同的解讀與詮釋。

.....

《G殺》的故事無疑是一場活生生的現實悲劇，但故事中不同的角色卻是在轉變中的香港的你和我，社會偽善者與助紂為虐的欺凌者比比皆是，扭曲的社會價值觀正不斷蠶食人本有的良知與應堅守的原則與操守，當自私與冷漠成為常態時，你可能感到無助與絕望，《G殺》表面上看起來也像一個絕望的故事，但導演顯然想借片尾的主題曲來向觀眾道出就算我們處於最極端絕望的狀態，也不一定要選擇悲劇的不歸路來作開脫，在最黑暗的地方一樣可以看到光明，最極端絕望就是有希望，也許我們對社會的狀態與轉變無力反抗，但只要仍懷有希望，在絕望中不要放棄，改變並非再遙不可及。

作為李卓斌首度執導的長片，《G殺》以獨特的故事手法與風格借一宗命案和G開頭的英文單字帶向觀眾表達自己對社會現況與轉變的獨特觀點，也讓觀眾留白自行解讀，在商業片泛濫的港產片巿場，《G殺》顯然是別樹一格和驚喜的創新嘗試。願港產片巿場繼續有這樣不計後果、敢拍自己想拍的「Good Try」!

推一推 呢2日有優先場
有興趣可以碌返去p.1搵啱時間

自膠原來冇post到

睇咗優先場
敍事手法的確值得讚
有心思有創意有膽量嘅聯想非線性敘事
風格獨特已經係港產片一大突破

不過其實有幾個位都有啲眼高手低
例如套戲想講太多topic
結果組織顯得鬆散隨便
好似老師係中段突然變基督徒
學校老師無啦啦話要趕女主出校
又突然屌佢後母係雞
一切都得幾分鐘去講呢啲位
變相每樣嘢都未build up到 就完咗

仲有唔知點解大家都咁啱識大家
點解杜黑警會搵don仔做嘢？
點解要去音樂男主屋企？
點解音樂男主要放cam又唔爆佢？
點解明明唔係杜生殺人但佢要走？
有時啲對白都太功能性

另外演員方面
Hanna同李任燊做得好好
但最後竟然係林善入圍新演員真係好驚訝
佢同杜汶澤對戲嘅時候
真係相形見絀到不得了
好多對白都好生硬
Hanna入圍過新演員我明白
但李任燊說真係可惜

燈打得好
鏡頭都好
劇本idea好
但細節同對白略似學生作品

我唔睇電視 真係唔知原來仲有港產片 仲要係得杜汶澤以外全新人拍
Btw楊怡家姐

正如好多人都以為港產得古天樂劉青雲張家輝

李任燊拍過幾套冇得提名了
佢藍天白雲做Stephy老公，戲份唔算多
男新演員佢同顧定軒(翠絲黑仔後生)都有潛質

推一下
睇怕又一套本土片冇票房

【電影】「這齣戲是箭豬」 導演談話題作《G殺》

第三屆首部劇情片計劃的兩部作品，將陸續上映，大專組《淪落人》寫外傭與傷殘僱主之情，專業組《G殺》揉合了凶殺、師生戀、黑警等社會議題，電影成本550萬，除了女主角陳漢娜有點演出經驗，演出名單中，最紅的是杜汶澤，其餘都是新人。《G殺》題材雖然具商業元素，但敘事手法卻似獨立電影，導演李卓斌：「這齣戲是箭豬！」

電影寫偽善
《G殺》最具話題性的，是電影題材涉及師生戀──女生替基督徒老師口交，黑警──杜汶澤演的龍爺，吃盡黑白兩道油水，如此敏感題材，社會性很強。「我們想拍一齣現世代的香􎈰的電影，如果不談社會，那是失實的。因為想它在歷史上是有價值的，􎁛括了街頭的現況，人物的價值觀。」有此方向，李卓斌認為電影涉及社會議題，自然不過，「講到黑警題材，其實八、九十年代很多電影􎑸有這樣的角色。」甚至有人在戲中看到傘運身影，「沒有關係的，這齣戲純粹是探討社會議題，只不過是大家敏感。現在這時勢， 大家都敏感。」

....

《G殺》有商業元素，但敍事風格上較古怪，近似獨立/非商業電影，「我覺得《G殺》好有商業元素啊！它有凶殺案、撞車、師生戀，這些􎑸是商業元素啊。沒看過電影的話，我們比《淪落人》更商業，係咪先？當然我們手法是比較偏門，但如果主流戲收不到錢，那怎樣為之主流？」他說自己這樣的敍事是受到馬田史高西斯（Martin Scorsese）影響，「希望觀眾Open minded一點。當大家覺得香港無新嘢睇，但當有新嘢睇時，又唔支持？當然，我知道這齣電影不是人見人愛，它是箭豬，會觸碰到很多人的痛處。」

沒有採用傳統線性敍事結構，《G殺》全片十多個章節，各以一個G字頭的英文字串􎑊（例如Geek、Gun等），剪接上再兜亂時序，「我跟編劇蔣仲宇一開始就不想拍一齣常見的電影，但這不是標奇立異，而是我們本身就是這樣講故事。」他承認因為贏得首部劇情片計劃，電影上映沒有票房壓力，創作上他才可以去得咁盡，「計劃全資550萬，要求是五日內，連續上映到五場，即是符合金像獎最低標準，這就可以。」

Sad but true
電影未必人人都啱睇
但有新嘢係絕對值得支持

補link:

pish

睇咗嘅可以呢度講下感想
劇透盡量細藍字

啱啱睇咗,係幾有趣
最尾嗰幕其實係咩意思?

我本身好少睇香港嘅電影
但係呢套係近年唯一吸引我入場嘅一套

其實Christopher Nolan 本身都係一個獨立電影人
如果因為敘事唔似商業電影原有方式，咁仲邊有人創新

唔推對唔住良心

點解呢套會無大陸市場，撇除阿澤

啱啱睇完，凶殺案主線唔夠完整，但其他副線加演員表現確係唔錯

同意, 開頭唔覺但原來小梅條線幾重要

btw有幕拍香港加埋啲古典配樂好重EVA味

Fight club 式絕處逢生
所以專登open end

有無人留意到Don仔件T係Fight Club?

好似Gf 解girl friend 或者 Ground Floor , 佢地跳落去係融入返個社會

本身男配角已經係鑽石名單，冇計

讓領導先上，小梅先會變咗雞，大陸點會上到

但係有放低類似遺書咁嘅嘢？

冇諗過ground floor
最尾有個女途人望返上嚟, 但唔知係演員定純粹路過

有條友原來3張嘢

好似係小梅個妹

主能夠。

個阿sir算傷天害理咩?

睇左 真係當cult片會覺得幾正

但有啲資訊overload既感覺，太多太多野拎左黎講
但如果有機會睇多幾次其實應該每次睇都有新既刺激

希望佢啲場次出靚啲等多啲人諗下睇唔睇

沉得快好世界

攝影燈光美術演員調色全部係近年上乘之選，但劇本完全唔通

巧合牽強嘅程度真係唔係風格同剪接就可以掩飾到，幾個大bug只要稍為諗一諗成套戲就完全解體

好似幾正聽日入場睇

我覺得除咗最尾雨婷咁啱見到杜生炒車有啲勉強之外其實都解得幾好吖

我覺得係

兩個活喺不正常社會嘅正常人，唔死都無用

旺角(？) 行路去九龍灣

間屋喺銅鑼灣

咁仲衰

可唔可以講下個故仔講咩ga

G

師生戀 屌學生老母 傳性病畀學生 仲要不知悔改都唔夠咩

冇記錯都屌左幾次中共 咁撚小氣點會上
不過優先場個陣都見到有兩個大陸人睇

中島哲也

唔關事啦，杜文澤其實只係咁啱見到一條屍，咁啱見到人跳樓，咁驚要處理條屍做咩？呢個係引發成個故事嘅行動，但完全解釋唔到，都未計佢本身就係黑警，黑白兩道都吃得開

而且杜文澤又咁啱同陳漢娜兩個同學都有關，兩個有關嘅理由都非常勉強。佢做一大堆犯法嘢，會喺一個三唔識七嘅學生面前做？ 最on9係最後真係俾林善影低咗don仔嗰邊情況一樣，其實說服力好弱

呢啲只係杜文澤條線嘅問題，成套戲每條線都仲有好多個咁啱，如果係睇nonlinear叙事比較多嘅觀眾，其實睇到中段已經會覺得劇本散同牽強到一個點，只係手法同叙事稍微掩飾咗，一諗起佢係reference中島哲也同岩井二，真係好尷尬

咁我覺得成套戲劇情都係象徵意義>寫實
現實警察係惡都未至於上山打死一個人唔駛負責啦
又可以無條件霸佔民居做政商黑會議中心

下星期去睇

每次屌親情理就有呢種講法，但其實寫實同超現實，同樣係要有一套邏輯，不過後者係佢可以建構一套屬於自己嘅邏輯咁解，G殺完全做唔到呢樣嘢，只係喺抽水嘅層次，你話抽得好爽咩，其實又唔係

誇張現實嘅荒謬，無任何問題，但人物嘅關係同動機夾硬扭，全部都係為咗編劇可以自圓其說的話，呢啲咪低手囉

Don仔演得好好，冇提名好sad

相比起我不是藥神，讓子彈飛呢d算屌得少啦

只可以話龍爺身有屎，以為個白痴仔做既，佢d野會揚咁囉
但上面又講得岩，佢咁吃得開黑白兩道，一條人命又算得咩。

仲有佢二奶出黎做雞又係唔知咩玩法

btw個校長係咪專登扮淋病

淋病即係健康唔好！

我不是藥神可能係中共唔想被藥商食水 整出黎嘅假藥宣傳片啫
邊有G殺咁針對

我不是藥神明屌藥商暗屌中共，套野經左之後，一調查下就知外國啲賣天價，一半係中共抽稅食左

我就咁諗

依啲戲氣氛重要過劇情

所以先有一大堆唔會邏輯唔合理嘅野黎撐起套戲

等人睇到好唔舒服

但唔舒服得黎佢又用返啲舒服嘅古典音樂

等你睇到心情時好時壞

李任燊不經不覺出咗道好多年

睇你點睇啦, 雨婷屋企有事嗰陣都係得佢關心, 兩個人又係你情我願, 講教畜我覺得個校長先係

留個名先

岩岩睇完 佢個敘事手法真係幾創新 加上以G字開頭既字圍繞成個故事 其實真係幾難諗 仲要講緊五條線 而條條線亦互相有關連 真係唔易處理 導演未做到好完美 但算處理得唔錯 五條線始終難handle
至於演員 李任燊可以話係最搶眼個個 但佢竟然冇提名新演員 有點可惜
最尾個個shot係咪寓意緊 一個故事完結 另一個故事又要開始？

Don仔好正

公司幫佢報左男配角
應該淪落人李燦森換做佢

呢啲叫乘人之危啵
身為班主任本身都有責任去提供counselling
但喺佢最脆弱既時候再利用個佢依賴既感情發展成性行為 仲要係對自主思考低既女學生 點都唔叫做你情我願
而且由屌埋佢老母已經背叛左佢 加上佢無解決過bully 老師只係manipulate佢做肉便器

佢真係做得好好 希望佢會拍多啲戲啦

內有劇透, 睇完先好去睇
【《G殺》小輯】香港崩壞G大調——專訪李卓斌、蔣仲宇

「有朋友反映，趙雨婷讀《茶花女》時太文皺皺，不夠道地。」蔣仲宇說，他們只是將香港電影甚少嘗試的東西，放進《G殺》中。而高雅與市井混雜，本來就是香港文化的體現。李卓斌不禁思考：「是否代表港產片不配有文學呢？在外國，電影人甚至會透過這些元素，突顯角色階級的反差。」

的確可以諗下, 香港係咪真係一定要市井貼地先會好睇？

以前港產片百花齊放, 而家講本土好似一定要低俗咁

好似又拍緊tvb膠劇

支線太多
導演功力駕馭唔到
Cut走1，2條我諗會好d
最鍾意佢屌9耶撚的偽善

今日係馬鞍山睇七點場
全場數埋我，我諗都唔夠十個
套野都唔知收唔收到2百萬

朗誦比賽緊都太文皺皺仲要引用得貼題嫁喎

睇咗 幾好睇 值得入場支持

主能夠

本身都以為師生間係純愛關係，但由口交、到上堂見到雨婷就諗淫嘢，以至到後期直接搵中國妓女解決性需要，都睇得出老師比起其《一樹梨花壓海棠》入面嘅繼父更差。唔單只利用咗自己作為大人擁有嘅權力，更加冇幫迷惘嘅年輕人思考，咩先係對唔夠社會經驗嘅下一代（雨婷）好。

敍事方式，畫面真係值得一讚，應該拎最佳新導演
好多古典音樂，藝術，電影嘅reference. 相當特別
係故事太多細節處理太碎，未夠功力

幾好睇
隻雞好慘

好似唔錯
聽日睇吓先

依套野個人風格真係好強

個敘事手法好少係香港電影睇到

而且重視氣氛多個成個故事

好似聽左場現代音樂會咁

夜晚睇完 成腦都係G大調首曲 點訓

朗誦唔文皺，反而係有幾幕對白太文青太書面語先怪，但唔記得邊幕

李小梅跳舞果一段好靚

仲有拉小提琴扑野，呢2個位最多人笑

主撚鳩

想睇 想知恐唔恐怖

等陣睇

反為陳漢娜無人講
做得好差？

有無人解到杜汶澤點睇要走佬？

劇透？

就係太好無野好講
唔似處女作
拍到好立體好有靈性 新一代黎講佢係跑出果個
其他新女演員都無佢果種星味

Hanna嘅演出都係亮點嚟
厭世反叛但又有種文青味

李任燊會唔會好"做戲"唔自然？
覺得佢有進步但有時過度用力

睇完
有幾幕對白太書面語，剪接幾好將幾條友串埋一齊
但唔明雨婷點解吞吞下槍走咗落街

無睇咩預告就入場睇，G殺嗰名以為恐怖片

啱啱睇完
小弟我好少睇呢種非線性嘅戲
有啲跟唔到劇情
不過成套戲嘅feel同帶出嚟嘅含義
我都好鍾意
好佩服導演編劇可以諗到咁多同“G”有關嘅嘢
而且又link到有關係
至於話有冇犯駁同bugs呢啲
細心諗又好似有嘅
不過我當下睇嗰時就冇為意

題外話
睇完出嚟有對情侶
個女仔係咁同個男仔講
套戲好垃圾又晒時間
可能唔同人感覺唔同啦
我就覺得好正

竟然垃圾，條女係咪有淋病咽喉

見到sasa客串做Hanna同學又諗起身後事務所

反而我首映日去 MegaBox 睇 1540場，全院滿座

我今日旺角MOKO1525
一半都唔知有冇

個廣告key到Hanna成個簡淑兒咁

睇嚟佢要飲多啲水
btw 我一直係度等緊套戲講淋病

我都有諗起
Hanna做啲厭世cool爆嘅角色好正

首歌好洗腦，同套戲好鬼match

最後兩個其實有冇死到
定open ending?

邊度睇到一周票房？

我反而諗同雨婷跳樓似以泰嘅死前回憶多啲
照計雨婷吞槍嗰晚都好夠理由自殺
而且match返差佬話佢失蹤

睇完有個位唔明 就係杜汶澤最後點解要著草走佬?
人又唔係佢殺

啱啱FF 左兩個可能性

首歌好正, 睇完部戲係咁loop

琴日睇完都有部分人特登聽晒首歌先離場

但我覺得首歌style似supper 多過鐵記

票房好差 想睇真係要快

可能一星期落畫

邊度check到票房？

杜汶澤撞車之後條煞車痕畫咗個G字出嚟嗰幕好靚

你既摩擦力好強

港鏟片

好想問導演究竟有幾鍾意中島哲也同渴罪

只能ff佢知道雨婷死咗之後要諗方法圓夢啩

畀人笑票房仲少過流浪地球
屌

係咩？邊度有得睇票房

想睇

收唔收到400萬

今日睇完，個人覺得只是一般，當然比起其他港產片係多一份誠意，但缺點亦都多。
對白係其中最大既問題，睇得出杜汶澤部份係比較似人講，改對白既情況明顯。

港鏟片有講

40萬都未有

咁大鑊？

陰工

budget成五百五十萬

雖然係政府錢姐

我覺得呢套戲仲難sell過逆向誘拐

依套戲真係唔係個個接受到

話佢差又唔係

我覺得佢算係拍得好好

但好嘅地方又好另類

我會話有心機拍，導演亦好想講野
每樣野都好似做多左

逆向誘拐麻麻地

可以cut咁一兩個G

新導演通病，開幾條線講好多野，但全部到喉唔到肺

所以要當藝術電影咁睇睇

當劇情片睇就好似唔夠好

劇本唔夠完整

交代唔哂啲野

當然本身G殺本身敍事唔似一般drama

套戲想講嘅太多，唔夠時間講，有啲貪心
Btw Don仔做得幾好

Don仔好似幾多戲做

Don仔件tee都係fight club

push

G殺
自殺

其實可唔可以講成套戲做緊乜⋯⋯d g睇到好亂

你係咪睇慣d 順序時間線或者寫到明一年前兩年後果d劇????
套野真係唔難明喎
只要你識分到邊條時間線還邊條時間線

開頭果度有少少倒敘者，但係後面基本上係一條時間線多條支線穿插住

唔覺得亂，反而覺得拍左d野，之後修改同剪接，搞到接唔番同唔合理。
新導演既通病

覺得佢個樣同個feel有啲似吳鎮宇, 真心做得好好

btw見到杜汶澤同部GTR忍唔住會心微笑

可惜入咗tvb拍垃圾劇

簡單黎講

就係有條友死左

中間啲時間唔洗搞得咁清楚

好多影評人推薦，好想睇

搵到個舊影評

睇咗
希望之後多D人睇啦

咪玩啦,呢套嘢預咗小眾口味
杜生都預咗啦

P風暴未上就來G風暴

真心好睇

好睇
但唯一唔太明係Don仔條線

想問Don仔戲份有幾重？男二？

角色太多 訊息量都好多
但最後反而覺得黃璐條線好突出

睇左, 冇睇任何介紹咁入場睇
呢套其實係文藝片?
其實我都唔係好明最後

係咪文藝片你自己睇咗唔知嘅咩

因為我唔鍾意睇文藝片

你睇完覺得係乜就乜囉咁都要問人分類

咁你咁心水清可以答返或者唔好理, 做乜引戰

明抄風格都咁多人支持

一路睇一個覺得套戲好cult
要票房大賣真係好難

咁又係抄得好厚顏
尤其早期條trailer

open ended
個人傾向女主已自殺死
最後純屬條仔FF

什麼叫絕望～抬起眼望望～

我琴日係旺角睇又係，我諗都係得十個八個，
啲人真係唔肯支持下

100萬都唔知收唔收到